{
    "question": "Berikut ini yang merupakan salah satu bentuk ancaman dibidang sosial budaya adalah .... *",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Salah</strong><strong> </strong><strong>satu</strong><strong> </strong><strong>bentuk</strong><strong> </strong><strong>ancaman</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>bidang</strong><strong> </strong><strong>sosial</strong><strong> </strong><strong>budaya</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong>:</strong></p><p>1. Sifat konsumtif </p><p>2. kebodohan</p><p>3. kemiskinan</p><p>4. keterbelakangan, dan</p><p>5. hedonisme(gaya hidup yang cenderung lebih mementingkan diri sendiri tanpa memperdulikan orang lain)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hak-yang-akan-diperoleh-manusia-jika-selalu-menanam-tumbuhan-adal-179",
            "question": "Hak yang akan diperoleh manusia jika selalu menanam tumbuhan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mendapat lingkungan yang hijau/ banyak pepohonan, dapat hirup udara segar, mendapat lingkungan yang bersih</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>menyiram tanaman , memberi pupuk pada tanaman </h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>karena tumbuhan perlu itu semua </h3><p></p><h3>semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-badan-yang-dibentuk-oleh-pemerintah-jepang-untuk-mempersiapkan-258",
            "question": "1. Badan yang dibentuk oleh pemerintah Jepang untuk mempersiapkan kemerdekaan Indonesia    adalah\r\n2. Upaya bela negara dilaksanakan dengan penuh rasa....\r\n3. Secara de facto negara Indonesia berdiri pada tanggal\r\n4. Naskah proklamasl diketik oleh...\r\n5. Indonesia adalah negara kesatuan, tercantum dalam UUD 1945 pasal\r\n6. Daerah yang kita tampal dalam salah satu bagian wilayah NKRI disebut\r\n7. Olonomi daerah dibenakukan sejak tanggal\r\n8. Tujuan pembagian wilayah menjadi beberapa wilayah provinsi adalah memudahkan pelaks\r\nsanaan pemerintahan dan memperlancar\r\n9. Penyerahan wewenang pemerintahan oleh pemerintah pusat kepada daerah otonot\r\nmengatur dan mengurus urusan pemerintahan dalam sistem NKRI disebut\r\nTO. UU Nomor 32 Tahun 2004 mengatur tentang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>1 Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (disingkat \"BPUPKI\") </p><p></p><p>2. percaya diri</p><p></p><p>3. 17 Agustus 1945</p><p></p><p>4. naskah teks proklamasi diketik oleh Sayuti Melik.</p><p></p><p>5. Pasal 1 ayat (1) UUD 1945 yang menyatakan bahwa \u201cNegara Indonesia adalah negara kesatuan yang berbentuk Republik\u201c.</p><p></p><p>6. provinsi / kota / daerah</p><p></p><p>7. 1 Januari 2001</p><p></p><p>8. sistim administrasi</p><p></p><p></p><p>9. definisi otonomi daerah atau desentralisasi </p><p></p><p>10. kepentingan masyarakat setempat sesuai dengan peraturan perundang-undangan.</p><p></p><p></p><p>semoga membantu </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rapat-pertama-kongres-pemuda-2-pada-27-oktober-1928-bertempat-di-154",
            "question": "Rapat pertama Kongres Pemuda 2 pada 27 Oktober 1928 bertempat di\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rumah Ir. soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah yahh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-adat-yang-tepat-dengan-asal-daerahnya-ditunjukkan-dengan-no-836",
            "question": "Rumah adat yang tepat dengan asal daerahnya ditunjukkan dengan nomor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>jawab sendiri gk usah tanya google nanti aku kasih tau ama gurunga</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>anuu, gambarnya dimn yya kak?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mhn memberi pertanyaan yg lengkap agar mudah di pahami</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "raden-tirtokusumo-terpilih-sebagai-ketua-budi-utomo-saat-kongres-575",
            "question": "Raden tirtokusumo terpilih sebagai ketua budi utomo saat kongres yang diselenggarakan bulan . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bulan Oktober</p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong>.</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-merupakan-salah-satu-bahan-makanan-memanfaatkan-tanaman-m-619",
            "question": "Tanaman merupakan salah satu bahan makanan memanfaatkan tanaman merupakan titik-titik setiap manusia terhadap alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawabannya</strong>:</p><p>  hak setiap manusia karena sudah melestarikan atau menjaga keasrian alam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-seseorang-atau-sekelompok-orang-untuk-ikut-serta-secara-539",
            "question": "Kegiatan seseorang atau sekelompok orang untuk ikut serta secara aktif dalam kehidupan politik di sebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>partisipasi</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>mantap</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membanti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-yang-mendiami-pulau-jawa-diantaranya-adalah-547",
            "question": "Suku yang mendiami pulau Jawa diantaranya adalah.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>suku Sunda......</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Suku Baduy</p><p>2. Suku Jawa</p><p>3. Suku Samin</p><p>4. Suku Tengger</p><p>5. Suku Osing</p><p>6. Suku Sunda</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>https://yoursay.suara.com/amp/news/2021/02/16/123634/tak-hanya-jawa-inilah-suku-suku-lain-yang-berasal-dari-pulau-jawa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-posisi-negara-indonesia-dilewati-garis-khatulistiwa-diapit-ol-991",
            "question": "9. Posisi negara Indonesia dilewati garis khatulistiwa, diapit oleh dua benua dan dua samudera, jika    ditinjau dari aspek kebudayaan dunia adalah ...\r\nA terletak antara idiologi komunisme di utara dan liberalisme di selatan\r\nB. berada di antara kebuadayaan timur di utara dan kebudayaan barat di selatan\r\nC. berada di antara daerah berpenduduk padat di utara dan daerah berpenduduk jarang di\r\nselatan\r\nD. berada di antara sistem ekonomi sosialis di utara dan sistem ekonomi kapitalis di selatan\r\nE berada di antara demokrasi rakyat di utara (Asia daratan bagian utara) dan demokrasi libera\r\ndi selatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>B.berada</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>antara</strong><strong> </strong><strong>kebuda</strong><strong>yaan</strong><strong> </strong><strong>timur</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>Utara </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>kebuday</strong><strong>aan</strong><strong> </strong><strong>barat</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>selatan</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>posisi negara Indonesia dilewati garis khatulistiwa,diapit oleh dua benua dan dua samudera,jika ditinjau dari aspek kebudayaan dunia adalah..<strong>B.berada di antara kebudayaan timur di Utara dan kebudayaan barat di selatan.</strong></p><p></p><p><em>Kebu</em><em>dayaan</em><em> </em><em>timur</em><em> </em><em>adala</em><em>h</em><em> </em><em>kebuda</em><em>yaan</em><em> </em><strong><em>China</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em> Jepang</em></strong><strong><em>,</em></strong><em>dan</em><em> </em><strong><em>Korea</em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p></p><p><em>Kebuda</em><em>yaan</em><em> </em><em>barat</em><em> </em><em>di</em><em> </em><em>sela</em><em>tan</em><em> </em><em>adala</em><em>h</em><em> </em><em>kebu</em><em>dayaan</em><em> </em><strong><em>Eropa</em></strong><strong><em> </em></strong><em>dan</em><em> </em><strong><em>Amer</em></strong><strong><em>ika</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>serikat</em></strong><strong><em> </em></strong><em>yang</em><em> </em><em>berada</em><em> </em><em>di</em><strong><em> </em></strong><strong><em>Austr</em></strong><strong><em>alia</em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p></p><p></p><h3><strong><em>Maaf</em></strong><strong><em>kan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kesal</em></strong><strong><em>ahan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>saya</em></strong><strong><em>[</em></strong><strong><em>T_</em></strong><strong><em>^</em></strong><strong><em>]</em></strong></h3><p></p><p></p><h2>Semoga Membantu {&lt;^\u00b0\u2022\u00b0^&gt;}</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-pulau-ditempati-oleh-berbagai-suku-bangsa-mereka-hidup-ruk-607",
            "question": "setiap Pulau ditempati oleh berbagai suku bangsa mereka hidup rukun berdampingan dengan suku bangsa yang lain pulau Jawa banyak ditempati oleh suku\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Suku bangsa yang hidup tinggal di pulau Jawa antara lain :</strong></p><p><strong>1. Suku Jawa</strong></p><p><strong>2. Suku Betawi</strong></p><p><strong>3. Suku Baduy</strong></p><p><strong>4. Suku Samin</strong></p><p><strong>5. Suku Tengger</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Terimakasih... jadikan jawaban terbaik yaaaa.....</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}